# Поляра крыла. Построение. Характерные точки.
# Поляра крыла

![](/uploads/Aerodinamika-poleta-VS_8_polyara_profilya_2.png)

графическая зависимость ![](/uploads/Aerodinamika-poleta-VS_8_polyara_profilya_formula.png) называется полярой крыла.
где `Сx` — коэффициент сопротивления крыла (зависит от угла атаки), a `Cy` - коэффициент подъемной силы.

Значения `Cx` и `Cy` для различных углов атаки получают опытным путём с помощью продувки. Как правило, масштаб по оси абсцисс `Сх` выбирают в 5-10 раз крупнее, чем по оси ординат `Cy`. Потому что величина `Сх` в несколько раз меньше `Cy`.

Имея поляру крыла можно определить следующие характерные величины:
 * Максимальный коэффициент подъемной силы `Cy(max)` и соответствующий ему критический угол атаки `αкр`.
 * Наивыгоднийшим уголом атаки `αнв` называется угол, при котором ![](/uploads/Aerodinamika-poleta-VS_8_polyara_progilya_naivygodneyshaya.png) На поляре величина `αнв` определяется точкой касания и прямой, проведённой из начала координат.
 * Угол нулевой подъемной силы `α0` – это точка пересечения поляры и оси абсцисс.
 * Наименьшее значение коэффициента сопротивления `Cx(min)` и соответствующий ему угол атаки минимального сопротивления, который находится в точке касания поляры и прямой, параллельной оси ординат. 
 * два угла атаки `α1` и `α2` с одинаковым аэродинамическим качеством и одинаковыми углами качества, находящимися в точках пересечения поляры секущей, проведенной произвольно из начала координат (**на графике её нет!**)
 * величину угла качества для различных углов атаки (только по поляре в одинаковых масштабах); числовые значения `Cy` и `Cх` для любых углов атаки